【引渡惡法】中聯辦下旨即跪 謝偉俊反口撐直上大會：因為我大公無私

【引渡惡法】中聯辦下旨即跪 謝偉俊反口撐直上大會：因為我大公無私

(資料圖片)

在中聯辦緊急約見一眾港區人大和政協後，建制派對《逃犯條例》修訂的立場紛紛「歸邊」。上周仍然反對政府將草案「直上大會」審議的建制派立法會議員謝偉俊已「打倒昨日的我」，反口支持直上大會。謝今日在電台節目中形容直上大會是「無辦法之中嘅辦法」，即使做法不理想，但因立法會法案委員會「鬧雙胞」的困局未能打破，故應「長痛不如短痛」。

相關新聞：【引渡惡法】《基本法》僅保障香港域內 海外犯罪都有機會墮內地法網

表明有意做法案委員會主席的謝又稱，願意放棄做主席、支持將草案直上大會是因自己「大公無私」，批評民主派為一場「政治騷」的代價太大，以致「蘇州過後無方法再上船」，故政府將草案直上大會是「無辦法之中嘅辦法」。他指《逃犯條例》1997年審議時只用了幾天就通過，若現時議員願意真正審議而非浪費時間點算出席人數，60小時的會議時間已可以做到很多事情。

公民黨黨魁楊岳橋則批評政府「搬龍門」，尤其建制派和民主派出現「大矛盾」時，雙方都要求與政府「落水」商討，但政府當時以不干預議會運作為由拒絕，如今轉身就將方案提交到大會，做法是自相矛盾。

相關新聞：【引渡惡法】林鄭拒收回草案 指中聯辦表態全因外國勢力介入

楊稱，建制派內同樣有議員對草案內容抱有質疑，惟在中聯辦主任王志民一聲令下「接咗旨就去」，即時改變立場支持直上大會。他指雖然草案直上大會後，議員仍能提出問題辯論，惟不能像法案委員會一般，針對個別問題與官員一問一答。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
--------------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

--------------------------------

5月21日 10am-11pm
玩《MINI GAME大挑戰》
贏取魚鱻森虱目魚精共20份

上一則
上一則
【短片】【引渡惡法】林鄭拒收回草案 指中聯辦表態全因外國勢力介入

下一則
下一則
【網上論壇】林鄭只知北京旨意，不知香港民意 高教公民召集人 賴卓杉

【引渡惡法】《基本法》僅保障香港域內 海外犯罪都有機會墮內地法網
【引渡惡法】林鄭拒收回草案 指中聯辦表態全因外國勢力介入
【即時文摘】露出貪夜蛾本尊！（陳也）
【即時文摘】過街老鼠（馮睎乾）
【即時文摘】鄭月娥不是「八婆」（古德明）
【引渡惡法】公僕工會跟大隊撐惡法 發聯署聲明促胡志偉道歉
【引渡惡法】參照聯合國範本？ 大律師踢爆政府A貨當正版

我謝偉俊無賓周